[沙拿唔好有事...] 利物浦 對 巴塞隆拿 I

梳 由佢

啱啱起身睇利物浦呢場錄影比賽
的確係好有娛樂性，不過我唔係指梅花間竹入球跟住最後得勝
個人認為
呢場波，利物浦個領隊喺部署操作上係做到匠心獨運，兼接近滴水不漏之境地
最後贏波，可謂天網恢恢，人算不如天算
每次利物浦球員入場，我都會先留意班球員嘅精神面貌
呢場波整體上班球員由一開始就係面如死灰，眼神萎靡，就算今仗係關鍵一戰
當被追和二比二時，都係完全冇火，就知道
佢哋局內人未打場比賽，內心就感受到情況不妙

首先要先了解今季利物浦的陣式打法
開季前嘅熱身賽，球隊係用 lijnders 嘅陣法
簡單講，係一個三線緊密相對同步上落嘅陣法
線與線，人與人間呼應做得好
所以整體進退間上落移動都係極為順暢，攻守轉換時球員覆蓋範圍充足，防守空位破綻唔多／大
因此，熱身賽成績／結果斐然
跟住開季直至個零月前，球隊嘅打法轉為三線相對拉開，球員企定定陣法
加上盡可能唔用 Henderson 分波甚至出場
所以球隊表現／攻力比上季變差，但因前線球員質素再加運氣
喺好多唔應該贏到波嘅情況下，幸運地全取三分
跟住，大概一個月前，球隊突然轉回 lijnders 嘅陣法，球員對眼即刻發光
球隊無論係表現同成績都即時大幅飆升 （球員嘅表情往往都會反映局外人唔知嘅嘢）
跟住上一場對巴塞再轉陣法打法，三線疏離，拉得比之前更開
呢啲打法係明顯地自尋死路
再跟住噚晚呢場波，的確係匠心獨運，令我歎為觀止
因之前對巴塞場波，係做得極為明顯
被質疑喺極關鍵時刻出 wijnaldum 打正前鋒，兼收起 Henderson
所以，噚晚場波惟有喺球員正選位置上變回一個似樣合理嘅陣容
但同時就喺陣法打法上再做手腳
首先，雖然驟眼睇唔係三線明顯地拉開，但其實實際事實上係拉開
做法係己方球員一攞到波，前面隊友就即刻向前拉開距離跟手就企定
所以球員間嘅呼應係做得唔好，而且事實見到無論攻守或攻守轉換時都係極唔順暢
後防更加空位處處
咁樣都不特止，更為畫龍點睛之處就係
安排球員間不斷頻密地互相調位，跟手再企定定
呢個係驚死個隊形唔夠亂，球員唔夠唔知自己做緊乜嘅手段
我當刻係睇到拍案叫絕，呢啲咁歹毒嘅部署，的確唔係普通人可以籌劃出來
當見到利物浦尾段再度領先三比二入波嘅一刻
我見到利物浦個領隊好唔激情／情願手臂由下而上嘅一揮，跟住面色一沉
我當時係忍唔住大笑咗出嚟，真係千算萬算，難道功虧一簣，點同後面老細交代
不過唔緊要，仲有最後一場可以做嘢
其實上年季尾 Buvac 好唔尋常咁係好節骨眼嘅時間傳聞同領隊炒大鑊反枱離隊
我真係好想知道箇中因由係乜嘢